[
  {
    "pregunta": "El área total de dos parcelas es 10000 metros cuadrados, se sabe que la parcela grande es el triple de la parcela pequeña.\n¿Cuánto mide cada parcela?",
    "opciones": [
      "2000 y 8000",
      "3000 y 7000",
      "3500 y 6500",
      "2500 y 7500"
    ],
    "respuesta": "2500 y 7500"
  },
  {
    "pregunta": "Se tiene 52 cartas y se desea seleccionar 2.\n¿Cuántas formas diferentes hay de seleccionar dos cartas?",
    "opciones": [
      "1236",
      "1263",
      "1632",
      "1326"
    ],
    "respuesta": "1326"
  },
  {
    "pregunta": "En una empresa la razón entre la cantidad de trabajadores hombres y mujeres es 6 a 4. Si hay 30 trabajadores hombres, ¿cuántos trabajadores hombres y mujeres hay en total?",
    "opciones": [
      "50",
      "60",
      "20",
      "30"
    ],
    "respuesta": "50"
  },
  {
    "pregunta": "Considere las letras de la palabra CABLE.\n¿De cuántas formas distintas se pueden agrupar dichas letras para formar nuevas palabras (tengan sentido o no) que empiecen solamente con una vocal?",
    "opciones": [
      "44",
      "46",
      "48",
      "42"
    ],
    "respuesta": "48"
  },
  {
    "pregunta": "Juan compró una camisa y un pantalón. En total gastó 75 dólares.\n¿Cuánto cuesta el pantalón si se sabe que su valor es el doble de la camisa?",
    "opciones": [
      "75",
      "100",
      "50",
      "25"
    ],
    "respuesta": "50"
  },
  {
    "pregunta": "Escoja el número que reemplaza al espacio en blanco.\np + q + r + s = 25\np = 10\nq = 15\nr = 30\ns = ___",
    "opciones": [
      "-30",
      "50",
      "30",
      "60"
    ],
    "respuesta": "-30"
  },
  {
    "pregunta": "Una torre de 25,05 m., da una sombra de 33,40 m.\n¿Cuál es la dimensión de la sombra de un árbol cuya altura es de 2,25 m?",
    "opciones": [
      "3",
      "4",
      "6",
      "5"
    ],
    "respuesta": "3"
  },
  {
    "pregunta": "En un almacén se venden electrodomésticos nacionales e importados, a razón de 6 a 4.\nSi sabemos que al día se vende 510 electrodomésticos nacionales, ¿cuántos electrodomésticos importados se venden al día?",
    "opciones": [
      "120",
      "85",
      "510",
      "340"
    ],
    "respuesta": "340"
  },
  {
    "pregunta": "Si 24 trabajadores tardan 30 días en construir una obra, ¿cuántos días tardarán en construir la misma obra 8 trabajadores?",
    "opciones": [
      "95",
      "90",
      "78",
      "80"
    ],
    "respuesta": "90"
  },
  {
    "pregunta": "Escoja el número que reemplaza al espacio en blanco.\na + b + c = 21\na + c = 3\nb = ___",
    "opciones": [
      "24",
      "30",
      "10",
      "18"
    ],
    "respuesta": "18"
  },
  {
    "pregunta": "Si un alimento para animales contiene 8 kilos de harina de maíz y 12 kilos de harina de cebada, ¿cuál es la proporción de harina de maíz y cebada?",
    "opciones": [
      "3:2",
      "3:1",
      "3:6",
      "2:3"
    ],
    "respuesta": "2:3"
  },
  {
    "pregunta": "En una canasta que contiene naranjas y limones la razón entre naranjas y limones es 3 a 8 de un total de 165 frutas.\n¿Cuántas de cada fruta existen en la canasta?",
    "opciones": [
      "65/125",
      "45/120",
      "65/165",
      "45/125"
    ],
    "respuesta": "45/120"
  },
  {
    "pregunta": "Un albañil tenía pensado hacer un muro en 15 días, pero tardó 18 días por trabajar 3 horas menos cada día.\n¿Cuántas horas trabajó diariamente?",
    "opciones": [
      "15",
      "16",
      "20",
      "18"
    ],
    "respuesta": "18"
  },
  {
    "pregunta": "Se toma cuatro juguetes eléctricos para analizar si funciona o no funcionan.\n¿Cuáles serán el número de posibles resultados?",
    "opciones": [
      "20",
      "8",
      "12",
      "16"
    ],
    "respuesta": "16"
  },
  {
    "pregunta": "Si sacar copias de 321 páginas de un libro cuesta 6 dólares, ¿cuántas páginas del libro me alcanza si solo tengo 4 dólares?",
    "opciones": [
      "300",
      "254",
      "214",
      "152"
    ],
    "respuesta": "214"
  },
  {
    "pregunta": "Si se necesitan 16 huevos para elaborar 8 barras de pan, ¿cuántas barras de pan se pueden hacer con 24 huevos?",
    "opciones": [
      "24",
      "8",
      "12",
      "16"
    ],
    "respuesta": "12"
  },
  {
    "pregunta": "Escoja el número que reemplaza al espacio en blanco.\nx = 10\nx + z = 5\nz = ___",
    "opciones": [
      "8",
      "-5",
      "3",
      "5"
    ],
    "respuesta": "-5"
  },
  {
    "pregunta": "Carlos, Paúl, Luis y Sergio se han presentado a un concurso de oratoria. El concurso entrega 250 dólares al primer lugar y 150 al segundo.\n¿De cuántas formas se pueden repartir los premios de primer y segundo lugar?",
    "opciones": [
      "12",
      "6",
      "10",
      "8"
    ],
    "respuesta": "12"
  },
  {
    "pregunta": "Si se dispone de 3 habitaciones, 2 colores para pintarlas y 2 estilos de arreglo.\n¿Cuántas formas posibles pueden tener las habitaciones en color y estilo?",
    "opciones": [
      "12",
      "18",
      "6",
      "16"
    ],
    "respuesta": "12"
  },
  {
    "pregunta": "Escoja el número que reemplaza al espacio en blanco.\na . b . c = 21\na . c = 3\nb = ___",
    "opciones": [
      "72",
      "6",
      "7",
      "63"
    ],
    "respuesta": "7"
  },
  {
    "pregunta": "Escoja el número que reemplaza al espacio en blanco.\nx + y + z = 24\nx + y = z\nz = ___",
    "opciones": [
      "8",
      "6",
      "12",
      "16"
    ],
    "respuesta": "12"
  },
  {
    "pregunta": "Escoja el número que reemplaza al espacio en blanco.\nx = y - z\nx = 2\ny = 5\nz = ___",
    "opciones": [
      "3",
      "10",
      "12",
      "3"
    ],
    "respuesta": "3"
  },
  {
    "pregunta": "Un plomero y su ayudante, reciben por la instalación de dos calefones $160, los que se reparten en la razón 5 a 3.\n¿Cuánto dinero recibirá cada uno?",
    "opciones": [
      "20/100",
      "100/60",
      "120/60",
      "60/100"
    ],
    "respuesta": "100/60"
  },
  {
    "pregunta": "Un barco tiene comida para 33 días, pero al inicio del viaje se suman 4 personas más y por ello la comida solo alcanzará para 30 días.\n¿Cuántas personas hay inicialmente en el barco?",
    "opciones": [
      "50",
      "42",
      "44",
      "40"
    ],
    "respuesta": "40"
  },
  {
    "pregunta": "El arcoíris tiene 7 colores.\n¿De cuántas formas pueden combinarse si los agrupamos de 3 en 3?",
    "opciones": [
      "38",
      "21",
      "35",
      "28"
    ],
    "respuesta": "35"
  },
  {
    "pregunta": "Un granjero tiene alimento para sus 10 caballos que le durará 25 días, si vende 5 de sus caballos.\n¿Para cuántos días le alcanzará el alimento?",
    "opciones": [
      "75",
      "30",
      "55",
      "50"
    ],
    "respuesta": "50"
  },
  {
    "pregunta": "Se compró un vehículo para la gerencia en $15000 y al cabo de un año se devalúa a 3/4 del precio original, al siguiente año se devalúa a 4/6 del valor de la primera devaluación.\n¿Cuál es el valor final del vehículo?",
    "opciones": [
      "9500",
      "7500",
      "7900",
      "11250"
    ],
    "respuesta": "7500"
  },
  {
    "pregunta": "Un agricultor puede arar un terreno rectangular en 6 días.\n¿Qué tiempo empleará en arar otro terreno rectangular, pero con el doble de área?",
    "opciones": [
      "10",
      "12",
      "15",
      "14"
    ],
    "respuesta": "12"
  },
  {
    "pregunta": "En una urna que contiene 84 canicas, la razón entre canicas negras y verdes es 2 a 5.\n¿Cuántas canicas hay de cada color?",
    "opciones": [
      "15/24",
      "24/60",
      "60/84",
      "60/24"
    ],
    "respuesta": "24/60"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuántas formas diferentes hay de seleccionar una mano de 5 cartas que contenga exactamente 2 ases de una baraja de 52 cartas?",
    "opciones": [
      "102767",
      "102677",
      "103776",
      "130776"
    ],
    "respuesta": "103776"
  },
  {
    "pregunta": "En un salón de clase hay 35 estudiantes se quiere formar grupos de trabajo de 5 integrantes.\n¿Cuántos grupos diferentes se pueden formar?",
    "opciones": [
      "322623",
      "342362",
      "324236",
      "324632"
    ],
    "respuesta": "324632"
  },
  {
    "pregunta": "Dos números están en la razón de 3 a 8. Si su diferencia es 90, ¿cuál es la suma?",
    "opciones": [
      "198",
      "54",
      "72",
      "275"
    ],
    "respuesta": "198"
  },
  {
    "pregunta": "Escoja el número que reemplaza al espacio en blanco.\nx * y = z * w\nx = y\nz * w = 81\ny = ___",
    "opciones": [
      "16",
      "3",
      "9",
      "12"
    ],
    "respuesta": "9"
  },
  {
    "pregunta": "Escoja el número que reemplaza al espacio en blanco.\n4(x + 8) = y\nx = 2\ny = ___",
    "opciones": [
      "4",
      "80",
      "8",
      "40"
    ],
    "respuesta": "40"
  },
  {
    "pregunta": "La suma de dos cantidades es 750 y están en razón de 8 a 7.\n¿Cuál es el número menor?",
    "opciones": [
      "150",
      "250",
      "450",
      "350"
    ],
    "respuesta": "350"
  },
  {
    "pregunta": "Un chef va a preparar una ensalada de verduras con pepino, zanahoria, cebolla y brócoli.\n¿De cuántas formas se puede preparar la ensalada usando solo 2 ingredientes?",
    "opciones": [
      "9",
      "4",
      "8",
      "6"
    ],
    "respuesta": "6"
  },
  {
    "pregunta": "Un estudiante pintó las caras de un cubo en 40 minutos. Si ahora está pintando otro cubo que tiene el triple de trabajo/superficie que el anterior.\n¿A qué hora terminará si empezó a las 9:40 a.m?",
    "opciones": [
      "11:40 a.m.",
      "1:40 p.m.",
      "12:40 p.m.",
      "2:40 p.m."
    ],
    "respuesta": "11:40 a.m."
  },
  {
    "pregunta": "Un tanque de agua tarda en llenarse 6 horas si usamos 3 mangueras. Si retiramos una manguera, ¿cuánto tardará en llenarse?",
    "opciones": [
      "10",
      "9",
      "8",
      "12"
    ],
    "respuesta": "9"
  },
  {
    "pregunta": "Isaac trabaja los domingos cortando el césped a sus vecinos. Si se sabe que trabaja todos los domingos las mismas horas y que por cada 5 días cobra 150 dólares.\n¿Cuánto cobra Isaac por 15 días de trabajo?",
    "opciones": [
      "550",
      "375",
      "450",
      "300"
    ],
    "respuesta": "450"
  }
]
